﻿# Лабораторная работа № 6

**Дедлайн**: 01.03.2023

### Часть 1

* выбрать датасет [здесь](https://www.kaggle.com/datasets?sizeStart=1%2CMB&page=12) 
* в Postgres создать нормализованную схему данных для его хранения
* создать веб-приложение, подключить базу и написать механизм перегона данных в базу

Выбранный датасет: https://www.kaggle.com/datasets/jessemostipak/hotel-booking-demand

### Часть 2

Сделать в веб-приложении три ручки. Реализовать кэширование запросов с помощью Redis.

#### 1)

На вход подаются параметры (все необязательные) для фильтра записей в датасете:
* название отеля
* интервал дат
* страна
* тип питания
* *ещё 2-3 на выбор*

Сделать возможность сортировки найденных записей по дате.

Добавить пагинацию (параметры `limit` и `offset`).

Создать для входных параметров модель запроса (декомпозировать).

#### 2)

Генерировать отчёт по отелю по годам о статусе бронирований.

На вход подаётся название отеля.

В качестве ответа выдавать словарь: ключ - год, объект - соответствие статуса бронирования количеству таких бронирований.

#### 3)

Генерировать отчёт по отелю по годам о количестве взрослых и детей, **реально** проживавших в отеле (то есть без учёта отменённых бронирований).